\subsection{Benutzerfunktionen}
%\begin{tabular}{|l|l|}
%\hline
 %Bemerkung: Die Nummerierung der GUI- Testfälle entspricht dem Testen der Funktion mit derselben Nummer
% (Beispiel: /T040/ testet Funktion /F040/)\newline
 %\hline
 %T030, T010, T015W
 %\hline
 %T020
 %\hline
 %T025W, T040, T043   
 %\hline
 %T046
 %\hline
 %T050W 
 %\hline
 %T060, T063
 %\hline
 %T070W
 %\hline
%\end{tabular} \newline \newline \newline

\noindent\textbf{/T010/, /T030/, /T015W}
Der Benutzer wählt vom Dropdown-Menü die Option \glqq Suche nach Route \grqq aus. Er gibt als Startpunkt \glqq AKK \grqq und als  Endpunkt \glqq Audimax \grqq ein und fügt  zur Routenberechnung den Zwischenstopp \glqq Mensa \grqq hinzu. Danach lässt er den kürzesten Weg ausrechnen.
Erwartung: kürzester Weg zwischen \glqq AKK \grqq und \glqq Audimax !\grqq über \glqq Mensa! \grqq gefunden und angezeigt.\newline\newline
\noindent\textbf{/T020/}
Der Benutzer gibt im Suchfeld \glqq 30.21 \grqq ein und wählt vom Dropdown-Menü den \glqq Gerthsen-Hörsaal \grqq aus, wobei der Hörsaal auf der Karte angezeigt wird.
Erwartung: Standort des Hörsaals auf der Karte angezeigt.\newline\newline
\noindent\textbf{/T025W/, /T040/, /T043/}
Der Benutzer gibt im Suchfeld \glqq Kaiserstraße 12, 76131, Karlsruhe \grqq ein und wählt vom Dropdown-Menü  \glqq KIT-Servicezentrum Studium und Lehre \grqq aus, wobei das Studierendenservicegebäude auf der Karte angezeigt wird. !Nachdem der Benutzer das Studierendenservicegebäude erreicht hat,! klickt er auf dem Gebäudeknoten und es wird der Gebäudegrundriss angezeigt, wobei er nicht nur im Campus, sondern auch im Gebäude navigiert.
Erwartung: Studierendenservicegebäude per Adresse finden und anzeigen, dann Gebäudegrundriss anzeigen und im Gebäude navigieren.\newline\newline
\noindent\textbf{/T046/}
Nachdem der Benutzer ins Gebäude eingetreten ist, wechselt er per !Klick auf die Treppe! auf das zweite Stockwerk des Gebäudes.
Erwartung: Anzeigen von Struktur des zweiten Stockwerks des Gebäudes.\newline\newline
\noindent\textbf{/T050W/}
Der Benutzer klickt auf dem Button mit dem Fahrradzeichen, damit nur passende Wege berechnet und später angezeigt werden.
Erwartung: nur passende Wege für Fahrräder berechnen und anzeigen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T060/, /T063/}
Nachdem der kürzeste Weg berechnet wurde, zoomt der Benutzer !mit Scrollrad! näher, verschiebt mit einem Tool und dreht mit 
dem Slider die Campuskarte, um sich möglichst schneller und besser zu orientieren.
Erwartung: Campuskarte zoomen, verschieben und drehen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T070W/}
Der Benutzer speichert \glqq AKK \grqq als Favoritenort und \glqq AKK <-> Audmimax \grqq als Favoritenroute, wobei sie rechts von der Karte in einer Tabelle aufgelistet werden.
Erwartug: Favoritenort und Favoritenroute erfolgreich speichern und in der Tabelle aufgelistet.
\pagebreak
\subsection{Administratorfunktionen}
%\begin{tabular}{|l|l|}
 %\hline
 %T110, T120
 %\hline
 %T125
 %\hline
 %T130
 %\hline
 %T140
 %\hline
 %T143
 %\hline
 %T149
 %\hline
 %T150
 %\hline
 %T152
%\end{tabular} \newline \newline \newline
\noindent\textbf{/T110/, /T120/}
Der Nutzer meldet sich über den entsprechenden Button als Administrator beim System an. Der Administrator klickt einen Punkt auf der Karte an und somit erstellt einen neuen Knoten. Die Aktion wird anschließend wiederholt.
Erwartung: Nutzer hat sich als Admin erfolgreich angemeldet und zwei Knoten erstellt.\newline\newline
\noindent\textbf{/T125/}
Der Admin überprüft in der Liste aller Gebäude, ob ein Gebäude mit Nummer 90.12 existiert.
Erwartung: Solches Gebäude ist nicht in der Liste zu finden.\newline\newline
\noindent\textbf{/T130/}
Der Administrator wählt die vor kurzem erstellten Knoten, um einen Pfad zwischen den beiden herzustellen.
Erwartung: Pfad zwischen den Knoten erfolgreich hergestellt und auf der Karte angezeigt.\newline\newline
\noindent\textbf{/T140/}
Die Baustellen auf der \glqq Wolfgang-Gaede-Straße \grqq sind fertig, deshalb fügt der Administrator über den entsprechenden Button einen neuen Kartenhintergrund hinzu.
Erwartung: Neuer Kartenhintergrund erfolgreich hinzugefügt und auf der Campuskarte zu sehen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T143/}
Die Renovierung des Gebäudes \glqq 30.21. \grqq ist abgeschlossen. Dafür fügt der Admin  über den entsprechenden Button neues Stockwerk und den entsprechenden Grundriss hinzu.
Erwartung: Wenn man auf den Gebäudeknoten klickt, sind das Stockwerk und der Grundriss zu sehen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T149/}
Der Administrator skaliert und verschiebt das Bild im Hintergrund, um genau Knoten auf die Gebäude anzupassen.
Erwartung: Knoten liegen genau an den Eingängen des Gebäudes.\newline\newline
\noindent\textbf{/T150/, /T156/}
Die im Testfall T120 erstellten Knoten werden vom Administrator über das Optionsmenü editiert, indem der erste Knoten als ein Gebäudeknoten  und der zweite als ein Kräuzungsknoten festgelegt werden.
Erwartung: Erster Knoten als Gebäudeknoten und zweiter Knoten als Kräuzungsknoten auf der Karte zu sehen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T152/}
Ein Gebäude wurde zerstört. Der Administrator klickt auf dem Gebäudeknoten.Es erscheint das Optionsmenü des Knotens. Der Admin betätigt das Müllzeichen.
Erwartung: Alle Kanten und Knoten, die zu diesem Gebäude gehören bzw. führen, werden entfernt und sie sind von der Campuskarte nicht mehr zu sehen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T154W/}
Eine Baustelle ist auf der \glqq Engesserstraße \grqq entstanden. Nun markiert der Administrator vom Optionsmenü alle Kanten, die sich auf der Engesserstraße befinden, als gesperrt.
Erwartung: Alle gesperrten Kanten auf der Engesserstraße sind in rot markiert und werden bei Routenberechnung nicht betrachtet.\newline\newline
\noindent\textbf{/T158/}
Klickt der Admin auf einem Knoten, der als Gebäudeeingang festgelegt wurde, wechselt er zum Gebäudeplan.
Erwartung: Der Gebäudegrundriss wird angezeigt.\newline\newline
\noindent\textbf{/T160W/}
Alle beim Testfall T154 gemachten Sperrungen sieht der Admin, wenn er ihre Liste abruft.
Erwartung: Liste mit allen gemachten Sperrungen anzeigen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T170W/}
Der Administrator ändert das Passwort über den entsprechenden Button, indem er das alte und zweimal das neue Passwort eingibt.
Erwartung: Passwort erfolgreich verändert.\newline\newline
\noindent\textbf{/T190W/}
Der Nutzer kann sich nicht richtig im Administratormodus orientieren, deshalb aktiviert er per Hacken eine Administratorhilfe.
Erwartung: Es erscheint ein Text, der die Funktionen des Adminstratorbereiches beschreibt.\newline\newline
\noindent\textbf{/T200W/}
Der Administrator sieht in einem Fenster an der Seite alle von ihm zuletzt gemachten Änderungen.
Erwartung: Fenster des Ereignislogs ist zu sehen.\newline\newline
\noindent\textbf{/T115/}
Der Nutzer im Administratorbereich hat alle gewünschten Änderungen gemacht und wechselt wieder in den Benutzermodus, indem er auf den entsprechenden Button klickt.
Erwartung: In Benutzermodus wechseln.\newline\newline



%Testfall 1


\noindent\textit{Berechnung einer richtigen kürzesten Route}: \\
\textbf{/T001/} \\
Vorbedingung: 
Programm ist richtig gestartet.\\
Der Benutzer wählt vom Dropdown-Menü die Option \glqq Route\grqq{} aus. Er gibt als Startpunkt \glqq AKK\grqq{} ein.\\
Erwartung:
\glqq AKK\grqq{} wird auf der Karte angezeigt. Variable, zust"andig f"ur Startpunkt wird auf \glqq AKK\glqq{} gesetzt (Stimmt der gesuchte Parameter mit einem Begriff aus der Namesliste des Knoten überein, war der Test erfolgreich.).

\textbf{/T002/} \\
Vorbedingung: \textbf{/T001/} ist erfolgreich. \\
Als Endpunkt wird \glqq Audimax\grqq{} eingegeben. \\
Erwartung: Variable, zust"andig f"ur Endpunkt wird auf \glqq Audimax\grqq{} gesetzt.

\textbf{/T003/} \\
Vorbedingung: \textbf{/T002/} ist erfolgreich. \\
Der Button \glqq Los\glqq{} wird geklickt. \\
Erwartung: kürzester Weg zwischen \glqq AKK\grqq{} und \glqq Audimax\grqq{} gefunden und angezeigt.\\

\textbf{/T004/} \\
Vorbedingung: \textbf{/T003/} ist erfolgreich. Die Route wurde als Liste gespeichert in einer Variable\\
Die Route von \glqq Audimax\grqq{} nach  \glqq AKK\grqq{} wird gesucht und wieder in einer Variable gespeichert. \\
Erwartung: Die zwei Liste von Kanten, die die Route repr"asentieren, sind gleich.
\newline
\newline



%Testfall 2
\noindent\textit{Berechnung einer richtigen kürzesten barrierefreien Route}: \\
Vorbedingung: \textbf{/T002/} ist erfolgreich. \\
Barrierefreien Modus wird gew"ahlt, indem auf dem Button mit Rollstuhlfahrer geklickt wird. Der Button \glqq Los\glqq{} wird geklickt. \\
Erwartung: Eine Route wird auf der Karte angezeigt. Alle Kanten, die die Route bilden, werden nach der Eigenschaft untersucht, ob sie \glqq barrierenfrei\glqq{} sind.
